前車路士中場奧斯卡：若規則修改願歸化中國隊

（法新社上海27日電） 曾效力英超切爾西的攻擊中場、前巴西足球名將奧斯卡（Oscar）表示，若國際足球總會（FIFA）修改規則，他願意放棄巴西籍改披中國國家隊戰袍。

奧斯卡2017年1月以6000萬歐元（約新台幣20.4億）從切爾西轉戰中超上海上港（Shanghai SIPG），這個轉會價格仍是目前的亞洲紀錄。他最近一次踢巴西國家隊是2015年，當年代表巴西出賽48場。

根據現行FIFA規則，28歲的奧斯卡因在正式國際賽代表過巴西，包括2014年巴西世足賽，因此不能到別的國家隊。

奧斯卡接受中國環球電視網（CGTN）的體育頻道專訪，被問到若FIFA修改歸化規定時表示，自己願意歸化為中國國家隊效力。

奧斯卡回答：「當然，我可以考慮這一點。因為我在中國踢球，想重新入選巴西國家隊已經很難了，但是中國的人知道我踢得好。如果中國國家隊需要一個好的中場的話，我可以幫助他們。我喜歡中國，歸化為中國效力的球員也都能拿出好的表現。」

中國為力拚打進2022卡達世足會內賽，去年開始歸化一些巴西外援，第一人是31歲、巴西出生的前鋒艾克森（Elkeson），他已4度披中國隊戰袍，攻進3球；艾克森之後據信還有至少2名巴西球員歸化。

奧斯卡轉會後目前是中超頂級選手之一，過去2季都是聯盟助攻王。

俾人歷史性炒7個1皮都仲咁有面皮轉國家隊

代表過巴勒斯坦可唔可以轉去以色列??

FIFA仲唔做野
立即修改規則 而且修改咗嘅規則只適用於中國隊

明知轉唔到先咁講？

應該係啦 客套說話
得啲支迷當真

Paulinho踢中超都入到國家隊
廢就廢啦

任何fifa規則修改必需經英格蘭、蘇格蘭、威爾斯同愛爾蘭足總同意，好似係

唔通會有面皮踢巴西國家隊咩

Oscar: 我係中國人呀Hi

冇乜留意佢
條友本身勁唔勁？

Hulk zahavi bakambu daiweijun paulinho Fellaini augusto

比摩佬玩殘左

變工兵

又係摩佬

2014年最紅就係尼馬同佢，明明年齡差唔多，點會搞到咁樣:o
本身仲期待佢同尼馬未來carry起巴西

而家先28歲

以為就黎掛靴 原來28咋 嗰時車仔踢佢加馬達同世三幾好睇啲波

去到中超頭一年真係幾撚勁
依家hea踢到 踢亞冠都好撚屎

中超化

廿四五就去中超

同班低水平踢波，只會退步唔會進步

係hulk先咁on9出盡力踢

係 果時三核 三個人各有特色
世三突破盤扭有速度打反擊
馬達比直線 好技術 同開罰球
奧斯卡就中場分波組織樣樣有啲

25歲就去左中國搵人仔, 28歲就已經放棄踢國家隊

有心踢既見唔對路即刻跳船返歐洲都有貨賣
witsel paulinho carrasco

咁中國同巴西唔係以巴咁ge關係

唔係佢放棄 系國家放棄佢

witsel都係

咁後生就去東亞搵食
自毀前程

你啱

，

佢自己都講到明去中國淨係搵錢 因為自己巴西屋企嗰邊好窮 想趁而家搵多啲 可以養佢巴西嗰邊啲人

為左迪麗熱巴隻大陸G

嗰個係柏圖

你點知卡哥冇？

咁係得柏圖有新聞嘛

咁冇新聞報 冇人知嘅嘢又唔好咬實奧斯卡有先得㗎

唔係關當事人係邊個嘅問題 係無罪推定嘅問題

奧斯卡中文幾好

其實洗唔洗放棄巴西國籍

佢夠老實 最緊要賺到錢

唔係做到最top都冇用啦，係支超輕輕鬆鬆搵夠錢退休算啦

轉頭會唔會屈Oscar想強姦熱疤

當年摩佬揀呢條撚樣唔要迪布尼

依家fifa 都仲有84 ,如果肯番歐洲,一定唔只呢個rating

因為奧斯卡夠勤力

三核

踢過48場都有得轉國藉既話
以後國家隊變球會踢

個時睇住摩狗撚奧斯卡打到成隻防中咁

唔使出盡奶力踢都比大部分球員賺得多

其實好似你講又好岩 打工都係因為錢 唔係最top果堆 真係冇人識